%@P:exocorcp
%@metapost:6emecubeescalier.mp
%@Dif:4
Voici plusieurs escaliers.
\begin{center}
  \begin{tabular}{ccc}
\includegraphics{6emecubeescalier-1}&\includegraphics{6emecubeescalier-2}&\includegraphics{6emecubeescalier-3}\\
1 marche&2 marches&3 marches\\
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Pour chaque escalier, indique le nombre de cubes qui le compose.
  \item Combien faut-il de cubes pour construire un escalier à 4 marches ? à 5 marches ? à 10 marches ? à 20 marches ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
Voici, indiqué par un graphique, la méthode de calcul :
\[\includegraphics[scale=0.6]{6emecubeescalier-4}\]
Donc pour un escalier de 10 marches, il faudra $10\times10=100$ cubes.